考評局：考生若不幸患病 為己為人千萬不要勉強到試場考試

文憑試將在下星期五開考。考評局秘書長蘇國生在一個電台節目指，在今次疫情下籌辦文憑試，比2003年沙士時籌辦會考與高考，挑戰更為嚴峻。他舉例指，為了盡量擴闊試場內考生座位之間的距離，今年用作試場的課室數目，以及監考員人次，都較去年增加超過一倍。

蘇國生指，明白考生擔心如果因染病而未能應考，會令多年努力白費，但他呼籲考生若不幸患病，或者需要隔離檢疫，為己為人千萬不要勉強到試場考試。他強調，考生可以申請成績評估，根據校內成績，最高可以獲得第5級。他指，成績評估雖然有一定局限，但作為「保險」機制，希望能讓考生放心。

同旅遊撚一樣，比左考試費冇得退，點都考左先

On999 我要讀大學呀

加速攬炒

d人唔舒服只會去考，整到人地唔舒服成土績差，真正既地圖炮

今屆好似係政府代繳考試費

仲大鑊過旅遊，遲咗人哋一年就係遲咗

唔經學校報自費

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

其實好難， 大佬公開試啵， 老虎蟹都入左試場做完卷先去睇醫生

都on9
我唔考就一定遲一年
你要人唔自私點解唔係自己改好個制度

On9 la人生大事，溫咁耐，點都考咗先

唔好信政府計
一定要去考

面皮厚到

到時會唔會有班人特登入到去狂咳扮流鼻水擾敵

係，人之常情，真係點唔舒服都會去考

一定有人會病住考

點可能唔爆

但冇得重考

如果平時高分開 係咪評估就得

老閪都去考左先啦

支那考生表示：

肺炎中左可以康復，但考試錯過左就冇得考

考評局講就下巴輕輕
婚都可以遲一年結
考試點得

就算燒到40度我都會食退燒藥進場

擾敵技點滿

死都係死廢老，後生好快康復！
最多D監考死Q晒

你都痴撚線，到時無去考你會幫我?
點都考左先啦話知你燒幾多度

照去考，無人會怪你地，不過親住考完去狗屋

你唔去個家長都逼你去，算撚數啦

雖則病左去考好撚自私 但見到身邊啲同學考完個個去玩 佢就要溫多年書真係幾慘既 retake combine cert又會扣分

擺明你死你事

唔去考就自己入唔到大學
去考就更多人都入唔到

兩樣嘢都唔撚同，旅行唔係必須品，考生唔考試入唔到大學，你係咪養佢成世？

唔考點入暴大呀

考試同返工一樣咁重要

即刻比人捉走

雖然咁講係好仆街 但係如果我係考生病咗肯定唔戴口罩去考傳染其他人
就算自己考唔好都削弱對手先

你考評局唔取消
反而叫人自動放棄一個咁重要既試
有冇人會咁做

免費仲唔狗衝？唔通等下年自費？

到時候全場百幾條友一齊咳

未開始發病既話點知

同大陸考生講

係手足更加要去

千祈唔好

屌你老母 究竟有冇腦

最高5級

溫書溫到仆街
仲要等下年?
你諗啦

On9
你賠返一年時間俾考生？

入左去, 累死人地, 自己良心一世唔安樂

邊個會做逃兵校內評估
仲有叫啲攞5*既人淨係拎個5

中左應該更加要考wo
唔係點攬炒

依樣真，你考遲一年真係差好遠，你讀左成年之後無唔考得，叫你溫多年先去考，真係會無左個動力。同你相對同年人始終多左一年空白期
旅遊撚係你唔去頂多會未無左機票錢，唔去唔會影響你未來啊岬話

你係當年ALevel考生你都照考啦
垃圾政府官員係道德高地屌班後生

我考唔到大學係咪你埋單先

大家唔好唔記得唔係中學生先考，有啲廢老都考

靠人自律同入境填健康申報一樣咁on9

屌

WFC
人地浪費多一年 遠遠>一般人公民責任問題
冇得救

根本無可能唔考

入去播毒

On撚9 堅持搞DSE就預咗攬炒

你病咗都唔一定係肺炎架
空裝上陣 到時無事都有事啦

病咗唔戴罩真係好仆街

DLLM考評局人哋 UK 都可以唔考啦

好似清朝考科舉咁格離咪得

一係你俾補考，一係你個“成績評估”最高可以獲得最高評級，一係你為所有考生同監考人員準備口罩及全套保護衣物

如果唔係你等攬炒

浪費多一年 > 成世活係內疚

你睇得香港人太高

係都唔係blame考生啦，企係道德高地指責人好容易，換轉你係考生，有幾多個人真係夠薑唔考？

反而係考評局應該諗下對策，例如唔考試最高俾5，今年係咪可以放寛少少，派多一兩粒星對成個考試公平性唔會好大影響。要用具體措施鼓勵有病嘅考生唔好去考試。

香港人心理質素人格我覺得係高

自己唔延期個DSE
仲要道德綁架人地
正苦工好好做

戇鳩EAA

學生：又唔撚封關又唔撚隔離 我唔野人人地係出便都野我喇 點解要我唔考

以部分人嘅劣根性答你：隻病毒o係年輕階層死亡率唔高你死你事，就唔關我事我冇得考，你都冇得考話之你~

承認制度上都要blame, 但唔代表考生做左衰野唔應該blame

唔關香港人事。個社會將公開試睇得咁重要，咩人都會照考啦。

咁諗太自私...

呢個時期仲考試？ 命緊要定考試緊要？

推個波俾學生

你病到咁 都考唔到好成績 你嘅邏輯好錯好弱
你中3？

咁咪入去考 跟住集體感染
香港嘅後生仔死一大部分
贏国又贏

搞補考好過啦

AGREE
好似考衰左就輸成世咁
ON99制度

憑常識都預計到嘅risk，政府死都要照常考試，就算真係因為考生病住入試場而再疫情爆發，呢個結果都係政府責任。

如果我係考生我都會照考。你可以blame我，但我都會照考。

原本個學生拎五星星入環球巴士
會唔會乖乖哋唔去考試拎條五丫
條友個腦裝屎

彩你都on9

呢個社會一直以來都同學生講，係考試緊要

唔係我blame你, 係有機會你良心blame你一世, 你自己take risk

一個完善嘅制度，應該考慮最低劣 個5%嘅人嘅諗法，因此樓主文中 叫人唔好考嘅做法，冇可能work

突破盲點

香港人咁撚自私點會唔去

我死了你們也別想活

少一科分慘過死
唔停考試反而叫人唔好考？
我係考生死都考啦

最慘係唔知自己中左招呀，如果冇病徵真係冇法

幾好既制度都有漏洞, 所以我地先講道德

exactly，個上限一係俾最高

比你揀你都會照考啦

講真，如果我發燒一定唔去

擺到明係特登想殺哂香港嘅後生仔啦
贏国今次真係又贏

aggar

邊有可能唔去考..
讀左十幾年書
補咁多習
就係為左個試
叫人唔好考

乜撚野狗官來

明知宜家咁嚴重 重要逼學生考試

補考又唔撚比 額外考核又唔撚做

然後叫考生自己搞掂?

咁撚樣嘅教育局都有嘅

放心，我唔係話你個道德觀有問題，我只係話呢個道德觀apply 唔到落個 叫人唔好去考 嘅制度到姐，個問題係今次個制度唔完善嘅話，係大部分人一齊感染，後果嚴重

將個試變左成世人最大轉捩點但係叫人病左唔好考係咪on9

病人無權考試？
歧視？

你都弱智
同retake有乜分別

良心
共產黨都比良心blame咗70年啦

政府完全御責,責任在考試局

我有良心你係咪養我成世？

利申非考生

【新冠肺炎】文憑試如期開考 考生若因病缺席 最高仍可獲第5級

新冠肺炎（俗稱武漢肺炎）疫情全球爆發，在香港，各中小學校仍然未能復課，但中學文憑試將如期於本月底開考。

考評局秘書長蘇國生透露，因應疫情，考評局今年作出一次性的安排，若有考生因病未能應考，考評局的成績評估最高等級，將由第4級提升至第5級。他認為，成績評估雖然有一定局限，但作為「保險」機制，希望能讓考生放心。

鼻敏感呢啲時候就畀人望都實

所以我唔想連登誤導其他年輕人10後, 佢地小數價值觀唔係主流

唔去考入唔到大學一世乞米，仲要一窮就窮三代永不超生咁，你話良心仲值幾錢
個學生十八歲咋，有冇咁識諗人地呀屌

其實都唔關嘥唔嘥一年時間啦
今天DSE考生咁辛苦先過一年
要佢再涯多一年？老閪都唔制啦

唔好成績 = 無成績

delay 1年考啫, 唔好講到成世咁嚴重

問題係個制度盡咗力未?
未盡力就將個波拋俾市民?
我地出糧俾政府制訂政策做risk management把鬼?

delay 1年考啫, 唔好講到咁嚴重

咁咪好
加速攬炒速度

你個人幾有道德都好啦
決策個個都無

就好似你出街戴N95 豬嘴 全身防護衣又點
如果決策個條粉皮話緊急法唔比你戴唔比你著
你個人幾有道德都要收收皮先

呢個時候仲講道德
你有道德你會容忍到個政府咁撚閪咩
道德仲要嚴人寬己
呢啲叫道德綁架

年青人集體清洗

睇個勢ib都準備取消
DSE仲要考

問題喺香港，分秒必爭呢個概念係刻骨銘心
你要班細路delay一年，我自己寧願考埋佢

年年都開考架啦

重點係明明唔係肺炎 但會畀啲人用歧視嘅目光moon到實

呢個政府就係咁仆街，永遠唔會負責任，只係將責任轉嫁比學生自己承受，你一句話今年DSE取消，啲學生就唔洗冒住生命危險去考試。問心，你溫書溫咗咁耐，就算唔係武肺，有少少感冒就唔比考，都唔甘心啦，一定會食藥入考場，你無得怪班學生。

同埋今年咁嘅情況我覺得好多學生都可能要用學校成績當DSE成績，即係成績會整體下降，除咗影響入大學，到時大個孭住呢個成績邊個記得因為你中武肺而搞到無得入考場，只會覺得你能力低，個成績就咁孭一世。

呢個政府唔止而家要殺呢代嘅學生，仲要抹煞佢哋嘅未來同前途。

道德塔利班講就天下無敵
現實上可能就係發燒照啪退燒藥去考嘅人

你自己個取消DSE 但要求人地病左唔好考 都On9
想射個波比啲考生 話佢地自行放棄考試 同個政府無關係?

老老實實如果我係考生基本上就算喪咳抖唔到氣都要衝入試埸
有病一定死都唔會去睇醫生 屋企人有病未死得住都唔會畀佢睇醫生 費事一陣無啦啦入咗隔離冇得考
準備咗三年就係為咗今日
如果你真係唔想疫症散播 你就應該取消咗個文憑試佢
而家就算都英國取消咗
利申 上咗岸好撚耐

你自己唔取消DSE 但要求人地病左唔好考 都On9
想射個波比啲考生 話佢地自行放棄考試 同個政府無關係?

唔覺得遲一年考有咩大不了
前提係老豆老母唔係趕住推自己讀大學再出黎做野
而家咁嘅經濟環境早出黎都無用

利申 讀u defer左一年 畢業都搵到好工

依啲唔係道德綁架, 係己所不欲，勿施於人, 係你自己都覺得唔啱既野, 你考考下聽到格離有個考生狂咳你都驚
另外, 政府做得差唔代表你可以嚴人寬己

Delay成年呀！唔好講到咁輕鬆

所以我地要改變依種分秒必爭既惡性循環

每個學生買一億美元武漢肺炎保險就有保障

何不食肉糜
屌你u defer一年都有得比

就算你話連登仔女極端思想都好，佢地只係反映部份當今年輕人嘅思想，唔係誤導更多人咁做呢個post的replies 有人諗到會“攬炒”，代表嘅係教統局制度嘅唔完善，而今次呢個中國病毒問題，係會因為一少部分人嘅“攬炒” 思想，影響到其餘所有嘅考生及考官。

呢個post正正導出問題所在，教統局或籌備考試嘅相關人員應該反省下，問下自己點解會有個咁on9嘅所謂“叫人唔好考”嘅對應辦法。 Also, 連登仔女諗到，其他人會諗唔到？

完全唔關你道德高低事，就算有1-5%嘅考試染病，一樣大機會爆發疫情，最尾個幾個考試唔撚洗考？

PS 十多年前AL，非本屆考生

係你睇到1年好耐

cls

左膠思想

啲人病都去考啦

Cls...

比我一定地圖炮
On9 政府

唔去考就揸U 死都要去考咗先

為己為人取消試場考試啦

人格高還高
淨係錢呀 跌一跌痛一下 呢D都仲可以俾到
但時間冇左就冇左

有囡日日FUCK FROM HOME 我都冇所謂
用條撚最full power狀態 扑多年野
我都冇所謂

但可憐ge毒撚仲要頂多年痛苦ge校園生活
真係dllm

屌你老母邊個定啲一試定生死嘅規矩出黎，而家叫有病唔好去考？

依個就係我睇連登咁耐問題所在, 好多都係我仆街係因為人地仆街先, 將自身問題pin左係人地度.

你呢啲上左岸嘅離地loser就梗係唔耐啦，人地奮鬥左十八年就係佢人生嘅全部，唔成熟好咩都好，呢個就係現實，你點叫人自己唔好去考

我一定去考
一陣去老蘭先

好心政府就取消左佢啦

講得岀啲咁既野真係痴線
唔係暫停個考試 而係將個責任shift去俾個中學生
咁考唔成試個實質安排係點又唔講

多一年咪仲多充份準備考出黎可能更加好, 病左去考得差就真係浪費左奮鬥左十八年.

強烈要求政府取得左個DSE佢 垃撚圾政府

努力的學生準備左三年，生cancer都去啦

係保障學生既話就應該推遲先考啦，垃圾政府

攬炒啦

溫咗咁耐書，唔衝就奇，係政府先講咩求學不是求分數呢啲on9嘢

將責任推比學生

警覺性高 好事黎

有本事咪請個0分既AO囉

都慣架啦 呢個政府剩係識推卸責任 想將個波射番比啲學生到

政府咁撚驚，咁撚擔心全部學生，點解重要堅持開考？

坦白港
旅行撚就仆街死la
考試真係情有可原.....

都好撚狗下
成個波推左比啲學生到
你自己病左去左考 傳左比人 比人屌到仆街 做左罪人
唔去考 就自己曬一年時間
呢個垃圾政府 只係識推卸責任 無撚用

有病的學生，如果有腦都一定會入試場攬炒

Aim **果d一定死去考

但我真係怕咁多人聚埋會出事
將個責任卸比考生

人地個重點放落 政府個對策到wor 道德高低點有效防止人 唔入去“攬炒”先？

btw 都係個句，唔係話你道德觀對與錯，只係覺得你說得有萬般對，也難保有1個考生咁做，而導致全部人“攬炒”，而呢件事教統局係100%有責任去研究的好嘅對策，而唔係叫人唔好去考

攬咩炒? 我地係攬炒班老屎忽, 唔係自己人

未來醫科生要中過肺炎先個點醫人嘛

如果校內成績可以考慮唔考喎
正

開返個隔離考試場 等有病既學生集中考試

香港考試就係一種病

認真講，點都唔應該BLAME考生
個風向係屌柒政府卸膊唔改期唔取消考試現話

咁要搵個有病既監考

想人病左就自動唔考
就好心比D誘因人
剩係做道德勸說有咩用

英國都取消公開試wo
佢地唔洗入大學架？

封關會中計

冇官想負責任取消考慮，但同時出事又唔想揹鑊

阿豬阿狗都識揀

有肺炎照考-> 水準發揮到-> 9月病好之後入u
有肺炎照考-> 水準發揮唔到-> retake

有肺炎唔考-> retake

點解我準備左3年／6年 唔去博一博?
on9咩 唔好講到聖人咁 驚傳到人就唔考
好多高手病住考都輕鬆入u
就算真係要衰到retake 都冇遺憾
比你-6 考到一兩科高grade 下年都retake少科

又係到拉仇恨值

其實唔需要取消 延遲到適當時候先考已經好好多
而家咁既時勢仲要考公開試真係搵命搏
到時有學生奶左野真係唔知政府點交代

正一仆街考評局

叫左你地唔好架喇 又唔聽

就算唔取消 點都要推遲啦
有乜理由如期舉行

全部押後一年啦 今年全部重讀

仲有堆支那學生落黎考香港學生真係好撚危險

停課咁耐就係為左避支那肺炎，依家為左考試而中真係幾唔抵

唔考試大學都無得讀，係人都會夾硬去考，何來為己為人。根本係考試局責任去俾獨立房間俾人考

都戇撚鳩

其實就好似個ON9陳帆要求巴士7成滿咁
屌你老母將個責任一野推走晒

而家做官咁撚冇承擔不如平平地搵個清潔阿姐做你地個位啦

其實講真，將心比己，你病左會唔會考？
前途喎

大攬炒

呢句真
無事猶至可
惹到人既話 會比良心責備 起碼我會
但老煉都考 唔舒服都會去考
搏自己唔係中肺炎 唔會惹到人

呢個po可能好多人最高個科都冇5
佢地一定會講咩考試咋嘛下年可以再考過

咪就係，邊撚老師會去監，有ge may be 有藍到仆街ge會想去監

我明白你重點放落政策到, 但依個世界無完美既政策同法律, 只係不斷改善中. 係改善過程中一定有灰色地帶政策法律cover唔到既野, 依啲灰色地帶就係要靠道德教化. 我希望啲人譴責政府要求改善制度同時, 自己有病都唔好入試場.

藍既先最撚自私
你睇藍店呢排D生意

屌你老母考評局，監考員乜撚口罩都唔提供就叫人去監考

band 3學校 tier 1學生
4+2 30分入邊間U都得

咪撚玩啦最高5 屌你老母
唔去考就算爆曬分都係啱啱夠分入三大咋

有冇咁跨張？公開試成績都唔係咁重要

係喇係喇唔重要啦
得十幾分梗係唔重要架

對前途未必好重要，但入大學非常重要

5都夠入大學啦大佬

問題係如果政府用 道德勸說 作為對策，呢個一定係垃圾、無效嘅對策

邊個話淨係睇你喺學校個分
係睇你同學考成點 再用你喺學校嘅position 派grade

勸佢老味咩，自己冇勇氣去取消就卸膊

嘩屌老閪都唔考中文了

讀撚左十幾年就係等果日 你叫人唔好考
比我阿食藥都黎啦

而家入U仲唔夠容易？

全間學校都冇人考咪拉唔到個curve

戇撚鳩政府，求人地唔好黎，點解唔自己取消個考試人哋咪嚟唔到囉，戇撚鳩鳩食賓周

=叫人自己放棄讀u俾其他人補上
人性光輝

成年時間你比返人 ？

你弱智呀?

個重點係 你講咁耐道德 都冇效保證會唔會有一個染病嘅考生進入考場呀，你明唔明呀

鬼唔知叫人唔好去考咩，問題係作為一個政府機關，對策唔撚係 叫人唔好去考 呀 你明唔明呀？

打死都返黎考
咳能住都去口試

其實好難兩全其美

死都要考試

唔俾入試場

但作為官員唔係咁講野掛

自修生點評估？

On9 無offer 個陣又唔你話為我著想比返個offer

讀撚過書未？學生哥理鳩你啦

咁依家香港冇取消就要考架啦

佢而家吹到唔考都有5你仲唔去考返啲**返嚟點入U

啲學生一路考一路扮咳啦

唔比人拎5以上

咁好似好少少既
少少啦

你惹人中招係咪你俾番個肺人？

有肺炎更加要照考，攬炒

瞓左冇睇，政府唔把好關而家二百幾個肺賠返比人未

取消啦, 無左又要等一年
係唔係痴撚線

唔係喎，你睇下武漢飛機嗰單藍空姐同埋唔罷工嗰啲藍護士

我校內180幾名
考DSE有20幾
高過排名前過我既人
點撚根據校內成績啊

自備眼罩同手套啦，無得搞

咁清高
比著我中招都會照考，理撚得你
溫成年叫我唔好考？傻嫁？送個學位比我就話

講得出既人真係離地得好緊要 考生準備咗咁多年，啪藥都要入去考啦

咁驚比人惹到點解唔係叫冇事既人唔好去考

以此圖諷刺部份準考生

問：上面有幾位話用道德勸說，想問下如果你作為教統局籌備DSE考試嘅一員，你點有效防止圖中個類人進入考場？

你呢個講法， 隨著年紀唔同答案都會唔同

但係呢一代人入U真係太易
競爭又少 相比我地CE/AL年代
不過而家班學生浪費時間搞社運就真

係時間心理問題
有啲人一日溫十幾個鐘
仲要嚟多次？點都死頂

屌你老母，邊撚個搞到班學生要搞社運，咪就係你呢啲死港豬

媽，我想考試阿
死我都要死係考埸

弱智 咁暫停咪得

容易？而家入medic會收5科3？
唔好自己上咗岸就下巴輕輕，無錯公開試成績唔重要對啲上咗岸、出嚟做咗10幾年嘢嘅人嚟講係啱。但對考生升學、畢業搵工、頭幾年做嘢係非常重要，因為你無人脈無經驗，只有公開試成績先可以證明你嘅能力。

唔好自己上咗岸就你死你事，唔理啲細路

根整就係制度有問題
做乜唔屌政府
屌啲學生做乜鳩

個邏輯一流

無去考就真係一世唔安樂喇

吹到大學有幾緊要 前途有幾緊要 時間有幾緊要
條命就冇人講?

咁而家中招既人多定冇事既人多呀？
係咪李家超上左黎

信政府？on9

咁政府應該點做?

其實唔“取消”都有好多唔同嘅方法 最大程度保障其他學生，明明政府唔諗清楚個對策，死咬住 道德條線， 諗住所有人因此而自覺“唔去考試”？

喂，好似上面有巴打絲打咁講，唔考你俾得 最高5 我咋wor，點解我唔去考？起碼上限5**先

學生準備左咁耐, 宜加唔考就白白浪費多一年呢個行為係自私但比著係我都考左先 無補考, 有考就有分, 無考就0分

名校tire 2 既話咪fat fat

當初話 延遲咪幾好

全部試場好開冷氣

香港黎講係

大學招生好多科目只計first attempt, 唔計combined cert, 唔計2nd attempt

我AL年代 要3A先穩入mbbs
而家聽講全部5*已經得

平時考試都話要用攻擊型收音機、舉手加紙、大大力揭試卷、細細聲講yes，今次唔係唔擾敵呀嘛

你on9?
依家學校停課就係因為明知你唔停一定出事
你搞個公開試叫人有事收自己皮係冇腦先講得出口
講緊啲考生寧願中都要去考呀

訓左冇睇
政府醫人唔駛成本？
考生納稅未？

所以要怪就怪政府ON99

自己對比番邊啲卷難啲啦

發病既一樣會照考

上課係強制既
乜考試係強制咩？
寧願中都去考同外遊撚咪一樣

學生做好本份讀書咪算
搞咁多政治嘢冇益
我讀書嘅年代老師都唔會教人搞社運搞反抗
勤學守規咪夠

中招不但照考，仲要除低口罩，一路考一路咳，呢個係報復你唔取消DSE

政府離地到呢

其實點解係屌學生唔係屌教育局

你本身夠分下年上大學,考少一科可能就已經唔夠分, 仲要浪費多一年時間?

本身好有料既人 校內全部高分既,
唔考等評估咪好穩陣
全4-5

delay 1年意思係第二年先考當1st attempt, 今年當無考過

點都會考左先架啦
唔通少少野就唔去咩

考生老豆老母冇交稅？

留名等睇dse大爆發

DSE難？

靠自律

仲有一堆人中左冇病癥都可以傳染人

彩你都on9，retake哂一年時間，老閪都考咗先

咁講係咪想人病咗去考評局一轉

唔考你俾個學位佢呀?

14日潛伏期 god knows

難 dse答題要好詳盡先比分

大爆發

【2020 dser】其實我地中六學生條命係咪特別賤

根本政府道德綁架班細路

我考AL 果陣問得好深入

我屌你條女都屌得好深入

證明你真係on9

人生係強制既
你話一早有定後路既就話
你知唔知有幾多考生將公開試同佢地既將來掛左勾
唔好企響道德高地講咩delay一年
邊個保證到個機會會等到佢地一年？

你唔好話考評局咁講同政府叫人自願申報一樣咁on9

睇下邊個咁無私

即係個仔惹到人
要老豆老母去埋單
個仔仲可以講到天公地道

我第一次聽DSE>AL

個po嘅人都幾無同理心

都on L9
你地就為己不為考生
你地唔去改日子，仲叫人因為考評局on9而改下年考？

各位考生記得想辦法識別自己政治取向

DSE點會難過AL 咪on9啦
利申: Dser

豬玀先會

你真係好戇鳩
早一年考同遲一年考個將來有乜分別？
既然冇人保證到 你幾時考有乜分別呀？
年年都咁樣考年年都係咁既機會啦
今年一樣冇人保證到 更冇人保證到你個人考考下中招入埋院成年玩完既機會呀

其實我真係唔係好明遲一年考有咩問題? 遲一年出黎社會搵錢?

Sor 我自打我成日都以為啲卷會越出越難

呢個term有冇半個世紀

佢老母真係on99嫁wo

你咪理
都係自己選擇

原來所謂政府就係9up就得

屌你少少incentive都唔俾人係咪on9

岩呀 個個話2020dser係溫室孩子 又話自己當時沙士考會考好撚勁

唔考就會浪費一年，而且retake有penalty

同意 今年考完中招瓜老襯
比你有哈佛offer又如何

頭15分鐘包一打雲吞系基本

痴線我咳你捉左我，我份卷點先，

講到社運同傳染病對學生讀書完全無影響咁

你賠番一年時間俾人

On9 取消就一了百了

【LIVE】教育局及考評局會見傳媒

#454 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢啲老野根本唔算廢老

認真mode

社會契約嘅想法
人有自由而同時被束縛
因為人為咗更大嘅利益
而約束自己同他人組成團體克服困難
或有權利必有義務

如果不幸考生行使佢義務 放棄考試 咁佢有咩得益？
又或者 大眾要求不幸考生放棄考試 咁大眾同時有咩義務？

如果不幸嘅準考生被要求單方面付出
而無補償無幫助無得益 佢其實唔使理會 因為佢被要求義務而無權利 無同其他人定立契約
強行要求考生放棄考試
只係誰大誰惡誰正確

簡單啲講 無條件迫人放棄唔撚啱
一係停 對大家公道
一係如果有人放棄 就要有合理雙方同意對咁多位考生公平嘅補助 （不過都幾難達成）

殺撚晒2020啲考生咪得囉 有錢有關係咪可以讀囉 冇錢讀書廢乜撚嘢都冇嗰啲出嚟返工 掂

如果真係可以用錢賠, 個價會係幾多?

咪係反正都一早完咗中六課程
咪自修多年啦
又唔係叫你跟學校課程

dse 課程都係2.5時間
依然畀機會你溫多年書唔好咩

以前照考等於依家要照考？
沙士同武漢肺炎病情又一樣咩
佢哋都係想係班細路身上拎成就感姐

如果我是dse考生屋企人我有病都唔會睇醫生
你考評局賠番隻五星星黎？

風涼話
對考生嚟講，公開考試係佢地當刻人生最重要的事
回頭看永遠係輕鬆

自修不了 反而會令2021desr加大壓力

你篇野簡單啲講就係對自己有好處先去做好事

瞓醒未？同考生講做返自己本份自私？
點解唔同個戇鳩政府講咁嘅環境仲要強推dse？
望下人地英國一早講咗今年取消公開試

取消左下屆咪又係一團糟

外國比DSE更有國際性認證嘅考試都取消 DSE仲onon99咁 其實我覺得寫信去唔同嘅外國教育部門 或者大學 其實係有可能可以令到DSE嘅影受性大大降低從而迫使教育局取消DSE 個人應為可以係信裏面提及到呢個考試嚴重危及學生生命安全 但係教育局依然堅持考試繼續

屌你老母、一係就全民上大學、一係等社區爆發。 好撚想考試呀、讀撚左12年書、好撚想考試呀！屌你老母

考生：就係為咗自己，病都要到

啲nds可唔可以死埋一二邊自己圍爐考
唔係話香港考生就一定安全 但nds就一定唔撚安全
妖 好撚驚啊屌
等陣考考下條仆街係考場暈撚咗咪嚇到成場人考唔到/失準

利申2020dse 驚到仆街

好正常 呢啲冇得怪學生

咁嗰時夠出緊急法蒙面法
咁你唔通又聽聽話話唔戴口罩??

政府夠話黃絲係暴徒 咁你係咪要認??

智障政府

根本blame 返無權嘅學生轉頭就on99
SBA 本身已經鳩，仲要係最多level5嘅SBA

你講到一定好大機會發揮到水準?

所以話呢最好就同政府攬炒 整到DSE冇認受性最好

支那種識為己為人就唔會令全球爆發

香港人本性都係支那種

你都on9
我有事你都唔可以無事

咪玩啦 讀撚咗3年 半條人命都仆撚到去考啦理閪你

考評局：你地後生自己攬炒 理撚得你

好快有DSE群組

因為佢理得香港人死，係佢地眼中最好香港人死清光可以換哂做支那人

既然12年免費教育，根本應該包埋公開試。
今屆免費，下屆又變返唔免費，亦係唔公平。

你唔取消我咪要考，傳染晒全部人都係你問題。

病咗唔帶罩, 確保同場人一樣染病先fair

我係窮撚
希望靠讀書番身
你叫我隨時下年再考
真係睬你有味

呢個係考評局營造既下策囉
大學唔可以推遲收生，大學唔可以推遲開課？
係咪考生遲考搞到考評高層無得放暑假去玩咋？

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

收皮啦

我果屆是自己比錢考的，點知之後連續幾屆都由政府出錢，真係屌佢老母

下年咪再考囉
起碼自己選擇

外國比DSE更有國際性認證嘅考試都取消 DSE仲onon99咁 其實我覺得寫信去唔同嘅外國教育部門 或者大學 其實係有可能可以令到DSE嘅影受性大大降低從而迫使教育局取消DSE 個人應為可以係信裏面提及到呢個考試嚴重危及學生生命安全 但係教育局依然堅持考試繼續 嗱嗱臨攬炒

80年代人工5000, 美孚新邨500呎賣50萬
2020年人工18000, 美孚新邨500呎賣750萬
都好撚唔公平， 慢慢怨

個個都係自發出嚟，冇佢地你晨早送咗中啦

我去到試場，無病都咳兩聲呀，心理戰

咁不如咪撚考，多9餘

如果你要講分別既話 至少重考用combine cert報u有機會要扣分已經好大影響 你用有肺炎但堅持去旅行做類比其實係錯既 因為遲考一年既time cost 係遠遠大於去少次旅行 去少次旅行亦都唔會影響到自己既前途

我唔係支持有肺炎都要去考試 但成個問題係現行制度對因肺炎而選擇下年重考既考生極度唔公平 但考評局乜q都唔做淨係鳩up叫有病唔好去考而唔係去諗方法改個制度或推遲dse係好撚無恥 你不如叫考生考試前唔好野到肺炎咪仲直接

一個好既制度可以令壞人變好 壞既制度令好人變壞 而家就係個重考制度有bug先逼到啲學生有病都要死去考

除非確診，唔係一定要去

甘你又照舉行？

老母:千萬不要唔去

宜家係零機會同有機會比
正常人都識揀啦

屌你呢個政府正冚家剷黎

唔停考試叫人唔舒服唔好去考

你老味都on9既
我唔去考最高都係得5
我去考有機會5**喎
你宜家升一個grade就想我唔想考
你當我乞衣啊

發揮唔到最多retake 最少有一個機會

兩邊唔係人入到試場除口罩對証仆直 唔考又話錢途重要

得五星老憑都考左先
你比到五星星我就話考慮姐

真各種唔同原因要拎返張full cert/某幾科嘅成績
所以用學校成績一定唔可行

on 撚9
除非確診
唔係都一定考左先
怪就怪制度

考生可以申請成績評估，根據校內成績，最高可以獲得第5級。

屌咁如果d考生校內本身考得好，唔aim神科求其5曬夠入U就算，輕輕鬆鬆當開始放暑假然後詐病啦

有啲人真係可以自修室開門溫到關門
死頂咗半年要嚟多次？真係會崩潰
邊際報酬遞減定律呀

戇鳩 老閪都考

梗係去考啦，你無得讀其他人都唔可以有得讀，最重要狂咳

全部人停一年學，咁唔使驚2批人同時爭學位，加上多左1年時間溫，皆大歡喜

所以咪應該叫政府取消
而唔係等諗爆左先算

政府驚既就停左佢啦，點知有冇藍絲考生去害人

痴線 同旅遊唔同
你唔考就成世人命運改變哂
梗係考

自己明知有病都走去考 好撚自私
下年再考啦 怪就怪你自己病

彩你都有味
你照攪，咁咪照考
浪費左一年你賠呀？

乾脆全民停考一年算啦
好似外國咁

以前二戰時代全民無書讀咪又係咁過日子

真正擾敵

仲有，聲稱會量體溫入試
個政府有冇諗過點應對先

真係有發燒/狂咳，你點證明佢普通病/武漢肺炎
有隔離課室？趕人走？定唔鳩理照入啦
唔比考生考，考生一定嘈到拆天
一個都ok咁幾個都係咁呢
比佢地入到去考狂咳，又會成場人不安

根本就賭緊大細

不如出多份卷

等一個月後再俾佢考啦

小朋友先會在意嗰一兩年

呢個政府除咗維穩識郁
其他野就淨係出口水炮

比我有病都去考啦cls 你又唔停市 要我停一年
攬炒

我可以話你知 只有hku cu 醫生學科, 建築系 法律先被扣分
其他6間係無限combine cert 唔扣分

利申: 打電話問過大學

考大學咁撚重要
插晒喉都照去啦

好撚自私 有冇諗過佢地其他健康嘅學生 佢地冇父母？
你瀬嘢就要人陪你

頭一版個個reply都balme the victim
五毛confirmed

到時EAA實騰晒雞

知有呢個情況港共都照考試，定係佢覺得自己隔得晒

雖然過左考公開試年齡好耐，但如果我中就一定去考試攬炒

遲考一年根本冇問題
因為你第一年唔考
你可以取消
完完全全admission form 作廢

咁你就係出年先考第一次
何來combine?? 冇time cost 啦
仲賺多咗一年自修 操多年卷

你喺試場惹到病
下一科就考唔到㗎啦
夾硬入去 都發揮唔到

個肺係一世㗎
病到出年好返都唔知考唔考得到
甚至呢一世都考唔到

生命誠可貴呀 唔該

政府都戇撚鳩
唔係取消考試反而叫人有病就唔好去

制度有問題你唔係屌考評局反而blame the victim

自律

自己冇咗個肺 你出年都考唔到啦
EAA 同政府夾埋就係要你班學生交叉感染呀
仲衝去考 自投羅網

CLS 人地讀左咁耐唔使考呀
俾著我老年都去考
屌你老母 人地英國都停公開試啦

咁你臨考先病就你抵死啦 肯定係日日出去蒲啲死mk

落地獄讀

19一早講過

需要關注下支那嘅DSE考生
睇吓政府會唔會陰啲陰啲放佢哋入嚟又唔使佢哋隔離咁樣比佢哋考

個時死左咁多人 之後唔讀書都大把機會上到位
今次唔同喎

為己為人，點解唔係考試局取消今年dse

因為咁d大陸人咪報唔到外國大學

而家根本唔係討論ALE難定DSE難
你試係ALE時代你叫考生唔好勉強過考場考試囉

錢事小啊
浪費一年事大

一年事小呀
個肺花咗事大

我有多年機會唔好

考評局想死人都要考
冇病徵鬼知有冇中招
LIST定考評局班人名單

想問 我阿妹係DSE考生
溫度計買邊隻好?平平地
同埋退消藥同鼻水應該買邊隻? Thanks
未買過

係跟翻上年 好似sba咁on99
所以取消根本唔係辦法，頂多延期，但就算延，延得幾耐？
啲人一味批判，咁有冇啲咩是可行、令絕大部分人接受到既方法提出？dse唔同英國al，人地注重校內評估，而dse係一試定生死，根本不能並提

俾我知道自己奶野一定去試場攬炒

以前咳就擾敵，依加咳係殺敵

我有病去考係我嘅事，你被我惹到係怪你唔好彩

香港大把學生都唔做運動嘅
個肺花咗對佢哋都冇咩影響啦

旅行唔係必須品 ??
你問左班祟日港女未

肺花咗 你連行步路 講嘢都成問題

未計仲有好多後遺症

你哋驚俾人感染，咁咪唔好去考囉
生命誠可貴呀
讀多一年咪仲好

考評局必須被清算

現今仲講上位?
留返條命唔死都偷笑了

“我有病唔去考，都會有其他人有病照考，所以我都照去” 心態 考評局收皮

你覺得佢地會唔去考嗎？

正路都去考左先啦,預備左咁多年嘅公開試
考評局delay公開試好過啦

好撚想傳俾大陸啲考生呀！

可以拖到24-25 先grad 其實就enjoy 咗25年人生

我敢講就算佢知自己中左都會去考 政府思維真係天真到

算啦，反正留向香港根本無前途

自推

on9 有撚enjoy呀無錢洗
出黎做野揾返唔洗多， 3-4萬一個月 大吃大喝 玩女 去旅行 開心好多啦

都幾肯定啲人病左都會去考
大佬DSE喎 老閪都考左先啦

有D中左招都無病徵
仲有戴住口罩又點丫
好多人都唔知唔好用手亂摸口罩,
又唔清潔對手
佢去過廁所, 四圍摸, 都一樣係播毒

咪係
alevel都停左啦
要人自律一定要有制度backup

你同左局長講未

留向香港就是受苦

笑撚死

岀到黎三四萬，除非你做醫護啫

一定唔會等多一年
下個月可能爆到九彩

為己為人應該安排延期
其實監考嘅都好驚

30分入唔到3大 D 人走後門10幾分都入到3大啦

香港野關唔關你事呀，去target walmart 買野先喇, 日撚日打飛機, NY 定CA 撚呀, 唔係做tech 就靜吓喇

好撚有咀咒FEEL

DSE雞們, R.A.P

on9
對dse考生黎講冇野比入大學重要 比我一定病都要去考

咁未乖, 收聲喇, 香港野無樣關你事呀

1粒星都無，香港無一間U醫學院會收你囉

真手足，有病去狗屋

點解我冇得考但人地照考
食屎啦
幾大都考

冤有頭 債有主

連燈仔average fresh grad 50k
每年加薪10%

咪陪佢哋癲

戴定口罩眼罩手套啦
我已經買左

屌你老母咁樣對啲學生

邊度買眼罩手套好

港共又想整9啲後生

支那港

唔覺有乜問題
真係推遲一年考咩唔通
咁影響咪仲大仲唔公平
屆屆都係得咁多時間溫點解今屆可以多啲先?
俾你都覺得有問題啦

講句公道說話
當年沙士世衛四月宣佈香港係疫區
直到六月尾先剔除cover晒兩個公開試schedule
會考alevel加埋啲oral科咪又係照常舉行
end up 有冇大型感染發生先?
印象中真係冇人因為去公開考試中
其實大家做好個人衛生咪得囉
當年啲考生咪又係咁戴住口罩考試
仲要有啲hall冇冷氣㖭呀
而家啲00後真係零舍矜貴

今年DSE考生真係慘到仆街。真係唔應該攞當年沙士比較，嗰陣個感染範圍集中喺亞洲，而香港本地一發覺淘大社區感染，就已經捉哂淘大花園嘅人去隔離。

但而家感染範圍係全世界，全球化嘅程度遠比17年前高得多，真係覺得個疫情到暑假就無事，下半年咩都可以恢復呀？

沙士點同今日比呀
物資 病徵 世界流行
差天共地

考試緊要過條命
痴撚線

垃圾教育局唔敢咩飛，就點都照考筆試，派啲透光口罩同叫人有病唔好考就算。人係咁自律使撚正苦咩？咁正苦原地解散算鳩數啦。信正苦真係自殺行為嚟

咁係學校一向考得好果班, 現時要做既就係盡力患病

都智撚障
而家你政府唔停關我撚事？
有事唔去考？姐係我眼白白睇人入曬u我自己可能要等多年？

一大都大把乞食科廿五分有找

咁你咪怪政府唔撚停

想當年香港有鼠疫呀，衛生同制度都咁差，但啲人照考到入香港西醫學院啦。而家啲一九七零後真係呀，而靠公開試同聯招喎

校內全部考A先得第5級，咁都接受咪戇鳩

幾號至幾號
有冇機會考左幾科中途 腰斬

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

公開試wo, 老虎蟹都考左先，我理得自己有無肺炎...就算自己中左都有機會康復讀大學，順便傳埋比其他人，少幾個對手

一網打盡中六手足

高招

公道講全部5都大把科入
但點都未知佢會點介定校內成績
有幾多人會夠膽唔考呀

你睇下你地有幾自私害人害己

Why not both
政府冇腦
考生自私

累死人就算之後考入醫科救好多人
都抵唔返條債

老實講，正常諗真係彩你都有味
依家唔單止係講緊延遲一年
一直以嚟嘅準備，可能係三年、五年甚至更多
重有父母、長輩、同輩嘅壓力⋯⋯
香港學生只要稍微讀得吓書/真係有心努力，對大學睇得幾重真係唔使多講
有幾多學生將入U當成一個人生小目標？
有幾多父母同仔女講過唔入U=nothing？
你叫佢哋唔好去考，隨時攞佢哋命冇分別
橫死掂死，佢哋一定會考咗先算

怪就怪香港呢個完全扭曲嘅地方
以及垃圾到係人都走得就走嘅教育制度

其實你係嗰邊就打少d 飛機如果只係一個普通人
你咪又係因爲自己廢去到嗰邊先覺得自己有光環
我從來無因為你廢, 但你因爲地點就自傲, 我就覺得你好廢, 先叫你收聲, 俾你tg 我, 我了解吓你狀況好過, 因為好多香港生存唔到人士, 去到當地生存到就自high , 好可悲

搞到人地病埋咪少個對手

你會唔會將dse既重要程度睇少左？
大把人視佢為改變一生/脫貧既機會
如果全部人停一年 咁都無乜野
但你要我準備左三五七年然後白費睇其他人入u？

放棄啦
分分鐘未放榜大把DSE考生已經奶嘢死埋

攬炒

人生就係咁唔公平 樣樣順你意咩

所以結果咪就係有事都照考
呢樣嘢唔難預見吖

事實就係一定大把人中左招都理鳩你繼續考
但有得簡我又唔信佢地唔贊成全部延期

咪係
全部都大愛撚咩

戇鳩 又唔延期點可能要人唔去考

唔考講就容易
就算條友發緊燒 都幾肯定佢插喉都去考

你有病去考已經係自私撚
仲要唔撚比人屌得 理直氣壯

We obey
that's simplest and the only thing we can do.

屌得
但你屌完佢哋都一樣照去
如果係想解決疫情，一定係全世界推後一年最穩妥
定係你覺得會有好多人真係唔去考？

唔係你就講得輕鬆
係我真係情願搵命博

屌得
但如果係我考我會搏囉
你真係覺得班考生係聖人咩

考生全面進場啦唔考就一世 中咗招咁後生就相信下自己抵抗力 無事 唔驚 唔怕

真係有料既會唔會甘心得嗰24,5分啊

大料嘅真係考隨時幾隻5**喎

最大問題係唔知佢點評校內成績
一陣要差唔多滿分先有5咪仆街

想入專科30分基本啦

其實社區大爆發先係重點
唔單只影響DSE生
仲有全香港

傳染病啊

所以話
當你制度無法保障嘅話
明知唔公平就必然自身利益最大化

痴撚線。。。

你由第一頁開始睇起

睇左, 無個方法係好

起碼有用過你個道德勸說先

咁撚自私 祝你無大學讀

但果啲方法最後都係有漏洞, 最後都係要用道德說

on9
呢個做法根本迫人去考,唔通真係等一年
冇人會咁on9

你個道德勸說方漏洞更大，成效成疑

你可以講下有咩漏洞，我凈係睇你reply 不斷講道德，諗住以道德說服人 自覺唔去考，你呢種方法上面都有人提過，零監管架wor，道德勸說 同考評局所講嘅內容有咩分別？都係呼籲

上面俾埋例子你，個類人你點勸

你連呢個post 前面幾位都勸唔到呀大佬，以道德說服人作為對策幾on9先講得出

一係你就勸俾我睇，你之前reply過個幾位出黎講下你有冇俾呢位巴打嘅 道德觀 感動到 從而考慮自發唔去考試？

我入唔到大學係咪你賠

咳嗽師鼻水師又要出動
係咁咳係咁流鼻水睇吓仲點考

眼罩去五金舖
手套是9但大把地方有

咁你話俾我聽係咪政策一定解決到? 如果解決到令到有病果班人唔去考從而又有班無病既人出黎投訴唔公平咁又點解決?

白痴政府，你如期考試就即係預左病人都去考，而家喺度卸責俾考生？無人buy,等睇試場爆發。

想問明知好大機會會大爆發
啲考生可以點
無理由自己一個人唔去考自己retake
去咗又擔心爆發群體感染

埋到位你唔俾佢考即刻向住你咳㖭呀

我宜家係講緊你個所謂 道德勸說 一定解決唔到呀
關於其他建議，人睇咪討論緊lor

btw 出黎投訴唔公平？咁咪一齊唔去考lor，宜家唔係用有冇中病毒去分兩批考生，新聞係勸有病已經唔好去，假設 評分上限加高至 5**，俾所有考生選擇，何樂而不為？

on9 老閪都去考

上面講左，就算唔係一定解決到，呢個post嘅其他建議都好過你個道德勸說多多聲，你以道德觀服係 只係repeat緊新聞中 教統局 發佈嘅內容，都係一樣叫人唔好去 所以由頭到尾，我覺得particular 你的replies 係冇乜點睇過呢個post 其他人講乜

我覺得至少俾學生保護衣物，提供俾佢地，要求佢地入考場必須穿著

一齊唔去考, 咁下屆DSE點搞法?
評分上限加高至 5**, 咁band1同band3點劃分數目?
所以所謂既解決方法都唔係解決方法, 只係產生更多問題

道德勸說係得嘅話
咁填健康申報表都得啦

健康申報表就係唔係靠道理, 係靠所謂既制度, 正正就係我所講既幾好制度都有漏洞

講緊你係「老實」填
你要人老實咪又係用道德勸說

“他強調，考生可以申請成績評估，根據校內成績，最高可以獲得第5級。他指，成績評估雖然有一定局限，但作為「保險」機制，希望能讓考生放心。

are u fucking dumb？

咁condom 都得啦

應該去澳門呼吸下新鮮空氣
嗰邊肺炎情況比較樂觀應該醫療唔錯

唔明你想講咩, 我知5對有病學生唔公平, 但5**又點確保對整體學生公平? 你仲係無答我全部唔考下屆DSE點考?

所以我咪話幾好制度都有漏洞, 始終都要加埋道德說

唔怪之得你o係 十幾頁 俾人屌你企o係 道德高地你諗的point 完全冇實際作用，凈係一味話“幾好制度都有漏洞”，又話最後都係道德勸說

以一個具建設性嘅建議或可行方法作為基礎，以道德進行勸說游說
同你就咁以 道德勸說 作為建議

係好大分別wor ching

道德勸說作為最後手段我覺得可以
但咁唔係因為道德勸說有效，而係冇其他辦法，聊勝於無咁解
但如果你話好早就開始用道德勸說做主要策略，咁我絕對唔認同

你錯了解我既點, 我都係建議+道德說, 用道德說補建議漏洞

屌你老母，睇到你的replies 真係把鬼火
自quote “咁咪一齊唔去考lor”，唔撚係“咁咪一齊唔考lor”

建議部分一早討論緊，我亦有在此文提出意見

到你個條所謂問題，下年冇事咪如常lor

咁嬲做咩
咁下年兩屆考生點考呀?

我睇你十幾頁個時咁講明明人地俾緊建議，如果你真係覺得 建議+道德嘅，你十幾頁個幾個replies 係持咩觀點？

除非可以上限5**

呢個時候放負
畀少少同理心啦

我幾時有講過唔用制度純道理說, 你對我誤解太深

好似對住林鄭 講嘢咁

答：如無事如常
註：今屆可推遲，可補考，或可準備適當保護衣物給予考生，又可參校內成績做法（但我個人不同意）

唔work架, 最後都係要靠我[道德說]

問題係，就當有條友發住高燒死要入去考，監考員係咪有權趕佢走先？

。。。。。。。。。我放棄討論，你鐘意點就點

最高得個5

KO

死多啲支那學生

梗係考咗先啦
反正都冇掩雞籠咁樣
最多咪考完一齊醫

冇可能照考

其實一樣考到
末代A-Level同第一屆DSE重疊嗰時都係咁考

人數唔同, AL少好多人

你要搵唔同一定搵到架
但個做法分別唔會有太大差別

d口罩

係差別好大, 大學收生應付多20%既人, 同double既人係兩回事

一班讀三年大學，另一班讀四年大學喎
淨係個intro都唔同晒啦
數理嗰邊啲intro courses有翻天覆地嘅大變化
本身大學好早預備咗資源要開放容納四屆學生嘅資源喺度
而家咁玩唔通要大學預五年資源，然後過幾年又cut咗去？

直接取消dse la

讀撚完啦。 麻煩你認清楚個責任係教育局定學生自身

正解。但取消左有咩補救方法？

爭一兩爭好多啦

無學位窮人將來做份牛工, 有學位窮人將來至少會做份人工多既牛工。

佢唔會諗住交代 哩個廢柴政府已經冇曬羞恥心

咪係，十八歲嘅一年同四五十歲嘅一年都有得比嘅

極端d既例子
如果奧運繼續搞 我諗大把選手就算奶野左都會照比賽
雖然一個係差4年一個差1年
但真係唔好低估dse對考生既影響力

病住去考就辛苦一陣，唔去考就辛苦多一年。自己揀

蘋果話一陣可能會宣佈延期

乘機消滅對手

指定一個高危隔離考場就得
成班高薪廢柴攋撚到出汁

乞食科？人地aim醫科啊